---
stage: none
group: unassigned
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
type: concepts, howto
---

# 个人资料偏好设置 **(BASIC ALL)**

您可以更新您的偏好设置来更改极狐GitLab 的外观和风格。

## 更改颜色主题

您可以更改极狐GitLab UI 的颜色主题。这些颜色显示在左侧边栏中。
使用单独的颜色主题可以帮助您区分不同的极狐GitLab 实例。

要更改颜色主题：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在 **颜色主题** 部分中，选择一个主题。

### 深色模式

> 作为实验性功能引入于极狐GitLab 13.1。

深色模式使极狐GitLab UI 上的元素更加突出。

- 要打开深色模式，请选择 **偏好设置 > 颜色主题 > 深色模式**。

深色模式仅适用于**深色**语法高亮显示主题。<!--You can report and view issues, send feedback, and track progress in [epic 2092](https://gitlab.com/groups/gitlab-org/-/epics/2902).-->

## 更改语法高亮主题

> 更改经过身份验证和未经身份验证的用户的默认语法高亮主题引入于极狐GitLab 15.1。

语法高亮显示是代码编辑器和 IDE 中的一项功能。高亮器为每种类型的代码分配颜色，例如字符串和注释。

要更改语法高亮显示主题：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在 **语法高亮主题** 部分中，选择一个主题。
1. 选择 **保存更改**。

要查看更新的语法高亮显示主题，请刷新项目页面。

要自定义语法高亮主题，您还可以[使用应用程序设置 API](.../../api/settings.md#list-of-settings-that-can-be-accessed-via-api-calls) 。使用 `default_syntax_highlighting_theme` 更精细地更改语法高亮颜色。

如果这些操作不起作用，则语法高亮器可能不支持您的编程语言。
有关更多信息，请查看 [Rouge Ruby Library](https://github.com/rouge-ruby/rouge) 以获取有关代码文件和代码片段的指导。查看 [Moncaco 编辑器](https://microsoft.github.io/monaco-editor/) 和 [Monarch](https://microsoft.github.io/monaco-editor/monarch.html) 以获取有关 Web IDE 的指南。

<a id="change-the-diff-colors"></a>

## 更改差异颜色

差异使用两种不同的背景颜色来显示代码版本之间的更改。默认情况下，原始文件为红色，更改为绿色。

要更改差异颜色：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转到 **差异颜色** 部分。
1. 选择一种颜色或输入颜色代码。
1. 选择 **保存更改**。

要更改回默认颜色，请清除 **删除行的颜色** 和 **添加行的颜色** 文本框，然后选择 **保存更改**。

## 行为

使用 **行为** 部分自定义极狐GitLab 私有化部署实例的行为和布局。您可以更改布局宽度并选择主页、群组和项目概览页面的默认内容。您可以选择自定义外观和功能，例如空白渲染、文件显示和文本自动化。

### 更改 UI 上的布局宽度

您可以拉伸极狐GitLab UI 上的内容以填充整个页面。默认情况下，页面内容固定为 1280 像素宽。

要更改 UI 的布局宽度：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 在 **布局宽度** 下，选择 **固定** 或 **弹性**。
1. 选择 **保存更改**。

### 选择您的主页

控制您选择极狐GitLab Logo (**{tanuki}**) 时所查看的页面。您可以将主页设置为"项目"（默认）、"您的群组"、"您的活动"和其他内容。

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 为 **主页** 选择默认值。
1. 选择 **保存更改**。

### 自定义群组概览页面上的默认内容

您可以更改群组概览页面上的主要内容。您的群组概览页面是当您选择左侧边栏上的 **群组** 时显示的页面。您可以将群组概览页面的默认内容自定义为：

- 详细信息仪表盘（默认），其中包括群组活动和项目的概览。
- 安全仪表盘，其中可能包括群组安全策略和其他安全主题。

更多信息请查看[群组](../../user/group/index.md)。

要更改群组概览页面上的默认内容：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 为 **群组概览内容** 选择一个选项。
1. 选择 **保存更改**。

### 自定义项目概览页面上的默认内容

您的项目概览页面是当您选择左侧边栏上的 **项目概览** 时所看到的页面。您可以将主项目概览页面设置为活动页面、自述文件和其他内容。

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 为 **项目概览内容** 选择一个选项。
1. 选择 **保存更改**。

### 隐藏快捷按钮

快捷按钮位于项目概览页面上的文件列表之前。这些按钮提供指向项目部分的链接，例如自述文件或许可协议。

要隐藏项目概览页面上的快捷按钮：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 清除 **在项目概览中的文件上方显示快捷按钮** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

### 在 Web IDE 中显示空白字符

空白字符是指文本中的任何空白字符，例如空格和缩进。您可以使用空格来构建代码中的内容。如果您的编程语言易受空格的影响，Web IDE 可以检测到空格更改。

要在 Web IDE 中渲染空白：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 选择 **在 Web IDE 中渲染空白字符** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

您可以查看差异中空白的更改。

要在 Web IDE 上查看差异，请执行以下步骤：

1. 在左侧边栏中，选择 **源控制** (**{branch}**)。
1. 在 **更改** 选项卡下，选择您的文件。

### 显示差异中的空白更改

查看差异文件中空格的更改。有关空格的更多信息，请查看上一个任务。

要查看差异中空白的更改：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 选中 **显示差异中的空白更改** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

有关差异的更多信息，请查看[更改差异颜色](#change-the-diff-colors)。

### 在合并请求中每页显示一个文件

**更改**选项卡允许您在一页上查看合并请求中的所有文件更改。
相反，您也可以一次查看一个文件。

要在 **更改** 选项卡上每页显示一个文件：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 选中 **在合并请求的变更标签上一次只显示一个文件** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

要在 **更改** 选项卡上的文件之间移动，请在每个文件下方选择 **上一个** 和 **下一个** 按钮。

### 自动括起字符

当您键入起始字符时，系统会自动将相应的结束字符添加到文本中。例如，您可以在键入左括号时自动插入右括号。此设置仅适用于描述和注释框中和以下字符：`**"`、`'`、```、`(`、`[`、`{`、`<`、`*`、` _**`。

要自动将描述和注释框中的字符括起来：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 选中 **键入引号或括号时的环绕文本选择** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

在描述或评论框中，您现在可以键入一个单词，突出显示它，然后键入一个开放字符。结束字符被添加到末尾，而不是替换文本。

### 自动添加新列表项

在描述和注释框中的列表中按 <kbd>Enter</kbd> 时创建新列表项。

要在按 <kbd>Enter</kbd> 键时添加新列表项：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 选中 **自动添加新列表项** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

### 更改制表符宽度

更改差异、blob 和代码片段中制表符的默认大小。WebIDE、文件编辑器和 Markdown 编辑器不支持此功能。

要调整默认制表符的宽度：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **行为** 部分。
1. 对于 **制表符宽度**，输入一个值。
1. 选择 **保存更改**。

## 本地化

更改本地化设置，例如您的语言、日历开始日期和时间偏好。

### 更改极狐GitLab UI 上的显示语言

极狐GitLab 在 UI 上支持多种语言。要帮助改进翻译或请求对未列出语言的支持，请查看[翻译极狐GitLab](../../development/i18n/translation.md)。

要选择极狐GitLab UI 的语言：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转到 **本地化** 部分。
1. 在 **语言** 下面，选择一个选项。
1. 选择 **保存更改**。

您可能需要刷新页面才能查看更新后的语言。

### 自定义您的贡献日历开始日

选择贡献日历从一周中的哪一天开始。贡献日历显示过去一年的项目贡献。您可以在每个用户个人资料上查看此日历。要访问您的用户个人资料：

- 在左侧边栏中，选择您的头像 > 选择您的姓名或用户名。

要更改您的贡献日历开始日期：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转到 **本地化** 部分。
1. 在 **一周的第一天**下，选择一个选项。
1. 选择 **保存更改**。

更改日历开始日后，刷新您的用户个人资料页面。

### 显示精确时间而不是相对时间

> 引入于极狐GitLab 14.1。

自定义群组和项目概述页面以及用户个人资料上显示的活动时间的格式。您可以在以下位置显示时间：

- 相对格式，例如 `30 minutes ago`。
- 绝对格式，例如 `September 3, 2022, 3:57 PM`。

要在极狐GitLab UI 上使用相对时间：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 转至 **时间偏好** 部分。
1. 清除 **使用相对时间** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

## CI 作业 JSON Web 令牌中的用户身份

> 引入于极狐GitLab 16.0。

CI/CD 作业生成 JSON Web 令牌，其中可以包含您的外部身份列表。
您无需进行单独的 API 调用来获取各个账户，而是可以在单个身份验证令牌中找到您的用户身份。

默认情况下不包括外部身份。
要启用包含外部身份的功能，请参阅[令牌负载](../../ci/secrets/id_token_authentication.md#token-payload)。

### 控制关注者参与度

> 引入于极狐GitLab 16.0。

关闭关注其他极狐GitLab 用户或被其他极狐GitLab 用户关注的功能。默认情况下，您的用户个人资料（包括您的姓名和个人资料照片）在其他用户的 **正在关注的人** 选项卡中公开。当您停用此设置时：

- 极狐GitLab 删除您的所有关注者和关注的连接。
- 极狐GitLab 会自动从每个连接的页面中删除您的用户个人资料。

要禁用被其他用户关注和关注其他用户的功能：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 清除 **启用关注用户** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

要访问您的 **关注者** 和 **正在关注的人** 选项卡：

- 在左侧边栏中，选择您的头像 > 选择您的姓名或用户名。
- 选择 **关注者** 或 **正在关注的人**。

## 将您的极狐GitLab 实例与第三方服务集成

### 将您的极狐GitLab 实例与 Gitpod 集成

当您想要直接从极狐GitLab 浏览器启动和管理代码时，使用 Gitpod 配置您的极狐GitLab 实例。Gitpod 自动为您的项目准备和构建开发环境。

与 Gitpod 集成：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 找到 **集成** 部分。
1. 选择 **启用 Gitpod 集成** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

### 将您的极狐GitLab 实例与 Sourcegraph 集成

极狐GitLab 支持极狐GitLab 上所有公共项目的 Sourcegraph 集成。

与 Sourcegraph 集成：

1. 在左侧边栏中，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 找到 **集成** 部分。
1. 选中 **启用代码视图的集成代码智能功能** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

您必须是极狐GitLab 实例的管理员才能使用 Sourcegraph 配置极狐GitLab。

<!-- ## Troubleshooting

Include any troubleshooting steps that you can foresee. If you know beforehand what issues
one might have when setting this up, or when something is changed, or on upgrading, it's
important to describe those, too. Think of things that may go wrong and include them here.
This is important to minimize requests for support, and to avoid doc comments with
questions that you know someone might ask.

Each scenario can be a third-level heading, for example `### Getting error message X`.
If you have none to add when creating a doc, leave this section in place
but commented out to help encourage others to add to it in the future. -->
